{
    "question": "Mengapa pelaksanaan perdagangan di pasar. Modal haus diawasi bapepam?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena kalau tidak di awasi maka akan di takutkan terjadi kecurangan dan penyimpangan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Pasar modal merupakan tempat bertemunya penjual dan pembeli yang memperdagangkan pasiva perusahaan, bisa dalam bentuk saham ataupun obligasi. Bisa juga surat hutang atau surat kepemilikan. Peran bapepam di sini adlaah\u00a0<br>1. menghindari adanya internal trade, yaitu perdagangan yang tidak sesuai dengan azas hukum efektif, dimana seorang pedangang menjual lebih murah ke pembeli lain karena adanya keuntungan sepihak.<br>2. menghindari adanya asimetrik information, dimana seorang pembeli memiliki info yang tidak dimiliki pembeli lain.\u00a0<br>3. Memastikan bahwa saham yang dijual berasal dari perusahaan yang benar benar layak memperdagangkan sahamnya. Karena kalau perusahaan itu mau bangkrut ya yang rugi pembelinya.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-bagan-mengelola-administrasi-gaji-dan-upah-877",
            "question": "Contoh Bagan mengelola administrasi gaji dan upah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaji dan Upah merupakan pengeluaran perusahaan yang masuk dalam kegiatan operasional\u00a0<br>bagan gaji terbagi dalam satuan\u00a0<br>- jam<br>\u00a0- hari<br>- bulan\u00a0<br><br>sehingga variabel di atas menjadi variabel pengali dari besarnya gaji setiap orang\u00a0<br><br>contoh\u00a0<br>No \u00a0| Nama \u00a0 | Satuan (jam/hari/bulan) \u00a0| besaran gaji | jumalh total\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-a-pada-tahun-200-memiliki-data-dalam-miliar-rupiah-sebag-271",
            "question": "negara A pada tahun 200 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: laba yg ditahan Rp. 360.000,00 pajak langsung Rp.60.000,00 penyusutan modal Rp 4.000,00 pajak tidak langsung Rp 20.000,00 berdasarkan data di atas besarnya NNI adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>negara A pada tahun 2000 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: <br>laba yg ditahan Rp. 360.000,00 <br>pajak langsung Rp.60.000,00 <br>penyusutan modal Rp 4.000,00 <br>pajak tidak langsung Rp 20.000,00\u00a0<br><br>NNP =\u00a0</span>GNP - Penyusutan - Pengganti modal aus<br>NNP = GNP - 4000<br>GNP = 4000<br>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br>NNI = -4000 - 20000<br>NNI = -24000 ...1<br><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br></span><br><br>DI = PI - Pajak langsung<span>\u00a0<br></span>DI = PI - 60000<br><span>PI = 60000<br></span>PI = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>60000 = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>NNI = 300 000 ..2\u00a0<br><br>persamaan NNI 1 dan NNI2 dijumlahkan\u00a0<br><br>300000 - 24000<br>= 276 000\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-produk-atau-jasa-yang-ditawarkan-dari-modal-ventura-venture-539",
            "question": "Apa produk atau jasa yang ditawarkan dari modal ventura (venture capital) ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin produk mkanan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "modal secara tunai yang ditukan dengan sejumlah saham pada perusahaan pasangan usaha<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-hasil-produksi-perusahaan-asing-yang-berada-di-dalam-nege-204",
            "question": "apabila hasil produksi perusahaan asing yang berada di dalam negeri lebih besar dari hasil produksi perusahaan nasional di luar negeri, maka akan terjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hasil Produksi Indonesia akan kurang diminati . <br>Dan akan menjadi kerugian pada kegiatan produsen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-jenjang-jenjang-karir-account-officer-bank-butu-338",
            "question": "Tolong sebutkan jenjang-jenjang karir account officer bank ?\r\nbutuh cepat nih....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "junior officer,senior officer,suferfisor,direktor.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya masuk melalui jalur ODP, kemudian di angkat menjadi junior officer, di angkat menjadi senior officer, kemudian naik ke supervisor, asistant manager, dan akhirnya manajer. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-dari-bagian-litbang-pt-rekayasa-pratama-bandung-s-706",
            "question": "Diketahui Data dari bagian Litbang PT. Rekayasa Pratama Bandung Sbb:    TCm = 12.000.000 + 4.550 K\r\ndimana TCm adalah fungsi biaya total per tahun untuk alternatif membuat komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang dibuat.\r\nTCb = 8.550 K\r\nDimana TCb adalah biaya total per tahun untuk alternatif membeli komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang di beli\r\nDiminta kepada Saudara untuk menentukan kebijakan dari perusahaan tersebut yaitu pada saat kapan perusahaan tesebut harus membuat sendiri komponen yang dibutuhkannya dan pada saat kapan harus membelinya dari pihak lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya jika TCm lebih Tinggi Dibandingkan TCb maka anda boleh Membeli komponen dari pihak lain dan anda Harus membuatnya jika TCm lebih rendah Dibandingkan TCb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-bank-central-441",
            "question": "Apa prinsip bank central?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank Sentral <span>Menurut UU No.3 Tahun 2004, Bank Sentral adalah lembaga negara yang mempunyai wewenang untuk mengeluarkan alat pembayaran yang sah dari suatu negara, merumuskan dan melaksanakan kebijakan moneter, mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, mengatur dan mengawasi perbankan serta menjalan fungsi sebagai lender of the last resort.</span> Bank sentral yang dimaksud adalah Bank Indonesia. <span>Bank Indonesia adalah lembaga negara yang independen dalam melaksanakan tugas dan wewenangnya, bebas dari campur tangan pemerintah dan atau pihak lain, kecuali untuk hal-hal yang secara tegas diatur dalam undang-undang ini.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank Sentral di Indonesia adalah Bank Indonesia.\n\n\u00a0\n\n<span>Pada awalnya bank sentral disebut sebagai\u00a0bank of issue\u00a0atau\nbank sirkulasi karena tugasnya dalam menerbitkan uang kertas dan logam sebagai\nalat pembayaran yang sah dalam suatu negara dan mempertahankan konversi uang\ndimaksud terhadap emas atau perak atau keduanya.</span>\n\n\u00a0\n\nKestabilan nilai rupiah terhadap barang dan jasa dapat diukur dengan atau\ntercemin pada perkembangan laju inflasi. Kestabilan nilai rupiah terhadap mata\nuang negara lain diukur berdasarkan atau tercermin pada perkembangan nilai\ntukar rupiah (kurs) terhadap mata uang negara lain.\n\n\u00a0\n\n<span>Penetapan tujuan tunggal pemeliharaan stabilitas nilai tukar rupiah dalam\nundang-undang menjadikan sasaran yang harus dicapai dan batas tanggung jawab\nBank Indonesia akan semakin jelas dan terfokus.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-termasuk-unsur-estetika-dan-orgonomis-karya-keraj-322",
            "question": "Apa saja yang termasuk\u00a0 unsur estetika dan orgonomis karya kerajinan limbah tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kegunaan<br>2. Kenyamanan<br>3. Keluwesan<br>4. Keamanan<br>5. Keindahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-qd-25-2p-bagaimana-membuat-kurvanya-381",
            "question": "Diketahui Qd = 25 - 2P. Bagaimana Membuat Kurvanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurva penawaran selalu memiliki gradien negatif , maka titik yang bersinggungan dengan garis vertikal berada di angka 25 dan dengan gradien y/x = -2, yaitu garis horisontal berada pada poin <br><br>y = produk <br>p = harga <br>y <br>|<br>|<br>|___________ p<br><br>y = 25 - 2p <br>pada konstanta = 25<br>pada p = 1, maka y = 25- 2 =23 <br>dan seterusnya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-metode-pengeluaranvariabel-yang-bukan-merupakan-komponen-p-363",
            "question": "Dalam metode pengeluaran,variabel yang bukan merupakan komponen pendapatan nasional adalahhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep perekonomian Nasional terbentuk dari rumus<br>C+ I + G + (X- M)<br>Consumption (C)<br>Investment (I)<br>Government Spending (G)<br>Export (E)<br>Import (M)<br><br>Di sini yang tidak termasuk pendapatan nasional adalah Import\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}